---
author: mgalves
categories:
- Desenvolvimento
- Linguagens de Programação
- Python
- C
- Java
- Pascal
comments: true
date: "2006-01-27T09:31:40Z"
slug: a-primeira-linguagem-de-programacao-a-gente-nunca-esquece
theme:
  name: twitter
title: A primeira linguagem de programação a gente nunca esquece
wordpress_id: 41
---

O pergunta "Qual linguagem a linguagem mais apropriada para ensinar os fundamento de programação em um curso ce computação?" é um tópico de intensas discussões.Os quesitos técnicos se misturam a preferências pessoais, e a partir deste momento, a coisa pode ir longe (basta tomar como exemplo a famosa discussão de quem é melhor: Emacs ou VI...eu prefiro Emacs, simplesmente porque não posso conceber escrever em um editor de texto do qual eu nunca lembro o comando pra modo de edição e pra sair).O artigo [**A Very Quick Comparison of Popular Langauges for Teaching Computer Programming**](http://www.ariel.com.au/a/teaching-programming.html) faz uma pequena comparação entre Basic, C, Java e Python, mostrando pros e contras de cada linguagem para para aprendizagem de programação. No final, como era de se esperar, ele escolhe Python.

Os argumento do artigo são válidos, e de fato Python parece um bom exemplo. Minha única crítica é que ele esqueceu de citar uma linguagem que serviu de modelo de aprendizagem para muita gente, e que inclusive foi desenvolvida com esta finalidade: PASCAL (linguagem que foi utilizada na minha graduação para aprender programação). Mas provavelmente, ele diria que PASCAL já é uma linguagem antiga, sem alguns recursos que linguagens modernas oferecem.
